任志强：历史证明所有的房价永远都是上涨的  

历史证明所有的房价永远都是上涨的 


　　新浪房产：请您预测一下今后房价的走势 

　　任志强：不用预测，历史证明所有的房价永远都是上涨的。从来没有一个国家的房价是下跌的。因为收入是越来越涨，而且材料也在涨，用的材料也是越来越高，房子就不可能跌价。全世界范围内都没有一个国家房价是跌价的。 

　　新浪房产：那短期内呢？ 

　　任志强：我们没法去评价短期内，短期内有升有降。 


　　                 宏观调控效果让老百姓自己评说 

　　新浪房产：您能评价一下宏观调控一年以来的效果吗？ 

　　任志强：你到网上去看，新浪我的博客里，我已经评价完了。最简单的话就是“废品的报复”。 

　　新浪房产：您能具体说一下吗？ 

　　任志强：老百姓是不是能从宏观调控上得到实惠。如果老百姓认为从宏观调控中得到实惠，那这个宏观调控就是对的。如果消费者没有从宏观调控中得到任何实惠，那就说明这个宏观调控它不对。宏观调控的目的是什么？ 
　　为了让所有的消费者受益呢？还是让所有的消费者不受益呢？持币待购的那些人最后得到什么便宜吗？如果没得到什么便宜，那说明什么问题呢？宏观调控的好坏，让老百姓自己去感觉吧。 

　　任志强：我们即使按1月份国家统计局公布的数据来看，房价远远没有收入增长快。收入增长超过10%，农民的收入都超过了百分之十一点几。今年一季度是这么多年以来农民收入最高的一个季度，凭什么说房价增长快？现在房价增长率低于人民收入。 

　　新浪房产：您觉得当前情况下老百姓适合买房吗？ 

　　任志强：让老百姓自己去判断吧。买房和买股票一样，大家都知道买股票是有很大风险的。如果老百姓买房是为了赔钱，那老百姓就不要买。如果说为了赚钱，那事实在那里摆着呢，不用我们去说。 

　　新浪房产：那您认为当前这么飙升的房价合理吗？ 

　　任志强：对于一个区域的房价来说，供求关系最终决定价格。我们没有认为合理和不合理是一个固定的数值。那是一种反经济学的概念在作祟。 


　　              政府出台的政策都是有缺陷的 

　　新浪房产：现在有一个媒体称：房地产市场又面临一个“结点”，您觉得现在有没有可能国家再出宏观调控的政策？ 

　　任志强：我不是政府，所以我没法预测。我感觉政府不够聪明。政府出台的政策都是有缺陷的政策，你到我的博客上去查，我已经说的很清楚了。 

　　新浪房产：有哪些具体缺陷呢？ 

　　任志强：缺陷很多，老百姓没受益就是最大的缺陷。 


　　                我不满意当前房地产统计数据 

　　新浪房产：近期关于当前房地产统计数据是不是合理的讨论沸沸扬扬，老百姓大都开始怀疑国家统计局的统计数字了，您怎么看？ 

　　任志强：老百姓不相信统计局数字意味着老百姓有自己的看法，就只能这么解释了。我们所有的结论都是从统计局数字来的。一个国家只能有一个统计口径，一个统计办法，用不同的统计办法得出来的一定是不同的结果。一个统计数字可以推算出两种结果，最主要的是统计数字产生的原因是什么。我认为国家是把统计数字产生的原因分析错了，统计数字没有任何问题。同样是一个“10”,很多机构认为房地产过剩，另外一些机构认为房地产不过剩。 

　 新浪房产：是不是可以说您对我们国家当前的统计基本上还是满意的？ 

　　任志强：我不满意。因为我们统计的系统性很差，而且数据的“公布性”也很差，经常是滞后公布。所以大家不能及时的掌握情况。 

　　新浪房产：您说的是一个效率的问题？ 

　　任志强：不是，统计方法的传统性会差的很远。比如说我们现在的房地产统计仍然是按米数计算的，不是按套数计算。尤其是不是按分类套数计算。比如说我们国家领导人一方面在说我们国家的高档房住宅太多了，一方面说要调整房地产产业结构，可是国土资源部的公告说的很清楚，全国去年的高档房的土地供应量只有百分之零点几，都不到百分之一。有什么结构可以调整的？所以它一定是统计数据没错，判断错了。 

httptop1.jschina.com.cnbbsnoncgihtmlc-10001060426173223-0001060426173223.html  

回复关系：  
任志强：历史证明所有的房价永远都是上涨的(生的伟大活的憋屈: 2006-04-26 19:57:05)3464 Bytes(0/886/11)

如果有荣辱心、知荣耻，房价就该大跌！(火眼金睛A: 2006-04-26 22:09:11)0 Bytes(0/56/0)

不要闭这眼睛就反对嘛.谁能举一个长期(30年以上)房价的反例?(真着急: 2006-04-26 22:02:37)0 Bytes(0/53/0)

任志强说,房价没有收入增长快.请任算一算,房价涨百分之一,居民收入应该涨多少才行?百万房产涨百分之一(主产不为这: 2006-04-26 21:34:49)19 Bytes(0/58/0)

政府都忙着抄房地产 去了 ~~房价能不涨吗~~(无聊寻开心: 2006-04-26 21:26:46)0 Bytes(0/58/0)

他的房价必然栽在我手里。(谢后成: 2006-04-26 21:10:17)0 Bytes(0/59/0)

政府出的政策就不是让普通老百姓受益的政策。所以房价要涨。(秋日黄昏: 2006-04-26 21:09:08)0 Bytes(0/58/0)

真理.人是不会死的(老王是也: 2006-04-26 20:56:17)0 Bytes(0/58/0)

房价狂涨是房地产业的最后疯狂。０７年后房地产业大幅萎缩已成定局。(anguo: 2006-04-26 20:54:12)0 Bytes(0/64/0)

任志强够狂的。以后这样的人会越来越多，是一个民族的悲哀。(胥老汉: 2006-04-26 20:10:04)0 Bytes(0/98/0)

他好象不记得有经济危机和泡沫破裂的时候(伐檀之硕鼠: 2006-04-26 20:09:31)0 Bytes(0/64/0)

任志强，你不佩谈历史！阿房宫是不是房子？阿房宫这个房子涨到哪里去了？你住的房子（地上物）百年后可能也(主产不为这: 2006-04-26 20:09:13)44 Bytes(0/72/0)

